美情報總監：中國問題乃優先要務 不排除疫情自武漢實驗室流出

美國情治單位首長周三（4/14）援引中國在區域的侵略行動，指其為「空前」優先要務；他們同時表示，尚未釐清COVID-19最初如何傳人，但沒排除病毒是從湖北武漢實驗室流出的可能。

美國情治單位首長前往國會，為兩年多來的首場「全球威脅」（Worldwide Threats）公開聽證會作證。美國國家情報總監海恩斯（Avril Haines）告訴參議院情報委員會：「鑑於中國議題是情報圈中的空前優先要務，我將從北京當局在某些層面的威脅說起。」

她形容中國「幾乎是能力相當的競爭者，足以在多個領域挑戰美國」。

美國聯邦調查局（FBI）局長瑞伊（Christopher Wray）則表示，FBI與中國有關的調查工作，每10小時就成立一宗。

海恩斯等人的露面，是美國情報機關首長自2019年1月以來首度在「全球威脅」這類公開聽證會中作證。前總統川普執政期間不時與維安單位發生摩擦，去年也沒有派員至慣例每年舉行一次的聽證會中作證。

中央情報局（CIA）局長伯恩斯（William Burns）、國家安全局（NSA）局長仲宗根（Paul Nakasone）以及國防情報局局長柏瑞爾（Scott Berrier）也都列席作證。

另外，海恩斯在聽證會中告訴國會議員，「確實，目前情報圈還未釐清2019冠狀病毒疾病（COVID-19）最初是何時、何地甚至如何傳給人類」。

她在回答共和黨籍聯邦參議員盧比歐（Marco Rubio）提問時說：「基本上，目前有兩大理論：一是透過接觸受感染動物，自然傳染給人類；二是實驗室意外造成。」

她說：「情報圈還在持續調查此事，採集證據，盡最大努力以最大信心來指出哪一個理論為真。」（中央社）